黑警是日金句：「止暴制亂係需要勇氣」

去年8月3日的「旺角再遊行」，入夜後有大批示威者於旺角區設置路障，9人被控非法集結罪，今日（28日）在九龍城裁判法院續審。負責制服第八被告的「速龍」成員今日作供語出驚人，多番引起大狀和被告竊笑、嘩然。

....

隸屬於機動部隊總部的警長430方樂文，當晚以特別戰術小隊成員（俗稱「速龍」）的身份執勤。

....

方作供時強調有人向警方投擲水樽，辯方質疑水樽會令方分心，而不能如方自稱的視線沒有離開過被告。方稱自己並未有理會水樽，因「我哋（警察）成日都俾人掉水樽、掉磚。」

辯方追問，會否擔心水樽內的不明液體會濺到警員。方表示，僅看到水樽落在他的前方。辯方遂質疑，方的自然反應會閃躲迎面而來的水樽，方回應：「止暴制亂係需要勇氣」、「如果因為危險我就唔執法，我就唔係警察啦。」

全文：

「止暴制亂係需要勇氣」
「如果因為危險我就唔執法，我就唔係警察啦。」

721果兩條軍裝拖左去打杷未

「如果因為危險我就唔屠殺猶太人，我就唔係納粹黨衛軍啦。」

林卓廷早幾日都發現左幾件無勇氣逃兵

但連露樣嘅勇氣都冇

諗諗吓個標題應該改做

黑警是日笑話

不閃避水樽都要勇氣
笑撚到我

我都諗起呢個畫面，死黑驚出來解釋係咩冒警

721應該係勇氣頂峰

需要勇氣面對全香港的人

啱呀屌

班撚樣真係唔知醜

男人老狗，怕死到呢⋯

得打小朋友的勇氣，但連帶委任證的勇氣都無

佢都唔係男人, 佢係狗黎咋

摘下口罩做堂堂正正中国人

深夜一推

下次搵塊面接汽油彈